假警察扮講道理 - 馮睎乾

假警察扮講道理 - 馮睎乾

香港警察facebook圖片

前兩天香港警察Facebook發帖說：「只要香港天下太平，無暴徒無暴力，警察就無須使用任何武力。向暴力說不，讓催淚彈永遠貼在牆上。」這種歪理太容易反駁了：現在沒有人批評你使用武力，大家只是罵你過分暴力，簡單來說，是追究你的犯法違規行為，犯法違規行為，犯法違規行為。藍絲向來說：「犯了法就要繩之於法。」就是這樣簡單。

當然，按照警方的毅進邏輯，我們也可以說：只要人人守法，無罪犯無罪案，法官就無需開庭；只要人人健康，沒意外沒生病，醫生就無需診症；只要人人都是天才，凡事無師自通，老師就無需教學；只要人人都是李嘉誠，世界就沒有窮人了。這樣的廢話可無限延伸下去，我感興趣的是，近半年警方除了花掉納稅人九億五千萬，作為OT錢慰勞打人打到手痛的警員外，到底還花了多少錢聘請這種水平的Facebook小編？

現在香港人的抗爭目標，確實已由撤回送中條例，變成追究警暴和實行雙普選，表面上看似不同，但本質上是一致的：香港人只希望自己的社會制度和處事方式，盡量跟大陸保持距離，此乃「一國兩制」、「五十年不變」的精神。制度上，中港兩地法制截然不同，所以港人要反送中；辦事作風上，香港警察有權執法，但必須按程序守規矩，不能凌駕法律，所以港人要求獨立調查並懲治違規警員。

以上道理，任何智力正常的中學生都明白，只有特區政府，不，特區軍政府不明白，或假裝不明白——近半年警員平均每月多賺14000元，其他受惠者還包括飯盒供應商、港鐵維修工程公司等藍色經濟圈，九億五千萬開支很可能是冰山一角，有人假裝不明白是可以理解的。

說到底，不是「只要香港天下太平，警察就無須使用任何武力」，而是「只要香港沒有警察，馬上就會天下太平」。何況現在那些自稱「警察」的持槍蒙面人，我夠膽用深藍絲身分向你保證，都是假扮警察，應該永遠釘在恥辱柱上。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

推行動post plz

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

推 push